\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}

% Opino que la vida sense color no es vida
\usepackage{color}
\newcommand{\blue}[1]{{\color{blue}#1}}
\newcommand{\red}[1]{{\color{red}#1}}

\usepackage{amssymb, amsmath}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}

\newcommand{\pM}[1]{\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}}

\begin{document}
\tableofcontents\newpage
\part{\red{G}rups}
\section{grup $G$}
\subsection*{Definició}
\begin{itemize}
\item Conjunt $\neq \emptyset$
\item Operació binària interna
	\begin{itemize}
	\item $x, y \in G \Rightarrow xy \in G$
	\item[Associativa] $(xy)z = x(yz)$
	\item[Element neutre] $\exists e: xe = ex = x$
	\item[Element simètric] $\forall x \in G \quad \exists x': xx' = x'x = e$
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection*{Que és donar un grup}
És donar un conjunt amb una operació interna
\begin{itemize}
\item[si] Commutatiu: $xy = yx$ \red{grup commutatiu} o \red{abelià}
\item[si] Producte: $e = 1\quad x' = x_{-1}$ \red{invers}
\item[si] Suma: $e = 0\quad x' = -x$ \red{oposat}
\end{itemize}
\subsection*{Demostracions}
\begin{itemize}
\item Únic neutre
	\subitem $e = ee' = e'$
\item Únic simètric
	\subitem $x' = x'e = x'(xx'') = (x'x)x'' = ex'' = x''$
\end{itemize}
\subsection*{Exemples}
\begin{itemize}
\item $(\Z, \R, \C, {0}, \Z/m\Z, +)$
\end{itemize}
\subsection*{Propietats}
$a, x, y \in G$
\begin{enumerate}
\item $ax = ay \Rightarrow x = y\quad xa = ya \Rightarrow x = y$
\item $(xy)^{-1} = y^{-1}x^{-1}:\quad y^{-1}x^{-1} (xy) = y^{-1} (xx^{-1}) y = y^{-1} e y = e$
\end{enumerate}

\section{Subgrup}
\subsection*{Definició}
\begin{itemize}
\item $H$ és estable per l'operació de $G$
\item $\emptyset \neq H \subset G$
\item $x, y \in H$
\item[1] $xy \in H$
\item[2] $H$ és grup amb l'operació de $G$
\end{itemize}
\subsection*{Proposició}
És equivalent a la definició
\begin{enumerate}
\item $H \subset G$
\item
	\begin{enumerate}
	\item $e \in H$
	\item $x, y \in H \Rightarrow xy \in H$
	\item $x \in H \Rightarrow x' \in H$
	\end{enumerate}
\item $\forall x, y \in H \Rightarrow xy' \in H$
\end{enumerate}
\subsection*{Exemples}
\begin{itemize}
\item $(\{0\}, +) \subset (\Z/m\Z, +)$
\end{itemize}

\section{Grups de permutacions}
\subsection*{Definició}
\begin{itemize}
\item $X$ conjunt
\item Permutació bijectiva $X$ a $X$
\item $S_x = \{\text{permutacions de } X\}$
\end{itemize}
\subsection*{Grup simètric}
\begin{itemize}
\item $S_n = \{\text{permutacions} \{1, 2, \cdots, n\}\}$ grup simètric de grau $n$
\item $\sigma \in S_n$
	\subitem $\sigma = \begin{pmatrix}1&2&\cdots&n\\\sigma(1)&\sigma(2)&\cdots&\sigma(n)\end{pmatrix}$ $S_n$ té \red{cardinal} $n$
\end{itemize}
\subsection*{Exemples}
$$S_3 = \left\{\begin{pmatrix}1&2&3\\1&2&3\end{pmatrix}Id, \begin{pmatrix}1&2&3\\2&1&3\end{pmatrix}t_3,\pM{1&2&3\\2&3&1}c_1,\pM{1&2&3\\3&2&1}t_2,\pM{1&2&3\\3&1&2}c_2,\pM{1&2&3\\1&3&2}t_1\right\}$$
$$t_1 t_2 = \pM{1&2&3\\2&3&1} = c_1\quad t_2 t_1 = c_2 \Rightarrow S_n\ge 3\text{ no abelià}$$
\red{No pillo com se fa, el que em surt:
\begin{itemize}
\item $t_1 = 23$
\item $t_2 = 13$
\end{itemize}Llavors el de la esquerra es tal qual, i l'altre al reves, així em surten els números}
\subsection*{Cicles, se diu \red{Transposició}}
\begin{itemize}
\item Cicles que tornen al element inicial.
\item $\neq$ cicles $\to$ \red{disjunts}
\end{itemize}
\subsection*{Proposició}
\begin{itemize}
\item $S_n \neq Id$
\item disjunts 2 a 2
\item[Then] La permutació és producte de cicles.
\end{itemize}
\subsection*{Coro\lgem ari}
Tota permutació és producte de transposicions
\subsection*{Lema 1}
\begin{itemize}
\item $a, b, c \in \{1,\cdots, n\}$ distints
	\subitem $(a, b) (b, c) = (a, c) (a, b) = \pM{a&b&c\\b&c&a}$
\end{itemize}
\subsection*{Lema 2}
$k \in \Z$
$$Id \neq \prod^{2k + 1} (t_i, t_j)$$
Ara parla de com demostrar-ho...\\
\subsection*{Proposició}
$$t_{1-r} = \delta_{1-s}$$
$$r \equiv s \pmod{2} $$
\end{document}
Dubtes meus:
$(Aut E, x)$ grup
- matriu -> $(GL (Cn, K), x)$ grup
